Toen hoorden we stapt op de trap en blaast ons licht uit en verborg ons; en hier komt het de oude man, met een kaars in de ene hand en een bundel spullen in de andere, ziet er even verstrooid uit als vorig jaar.
Hij was aan het rondzwerven, eerst naar een rattenhol en dan naar een ander, totdat hij bij hen allen was geweest.
Toen stond hij ongeveer vijf minuten lang en plukte er talkdruppels van zijn kaars en denken.
Dan gaat hij langzaam en dromerig de trap af, gezegde: "Nou, voor het leven van mij kan ik me niet herinneren wanneer ik het heb gedaan.
Ik zou het kunnen vragen.
